眾新聞4度追問出售口罩予哪些NGO 懲教署3日後答：涉及第三者資料，不會披露

眾新聞4度追問出售口罩予哪些NGO 懲教署3日後答：涉及第三者資料，不會披露

全城一罩難求之際，由懲教署工業組（Correctional Services Industries）生產、主要供應政府部門的CSI口罩，卻被發現落入屯門公園跳舞大媽手中，或成為新年饋贈親朋的禮物，令公眾質疑公家物資不合常規流入市場。

政府早前解釋，懲教署在疫情爆發前，有向一些非政府機構（NGO）供應口罩，坊間有人使用懲教署生產的口罩不足為奇。眾新聞周一（3日）起，向懲教署查詢其供應口罩的非政府機構名單、出貨日期、供貨量、售價等資料。經過前後4日、來回9封電郵，懲教署僅回覆指，2019年的過濾口罩，少部分由社福機構、學校等非政府組織購買，合共約12萬個，但未有提供NGO 名單、出貨日期、供貨量及售價，懲教署解釋：「由於查詢涉及第三者的資料，本署不會披露。」

至於特首林鄭月娥指，懲教署會調查口罩疑流出市面一事，眾新聞及後查詢調查情況，懲教署僅回應指，署方會協助其他執法部門對相關事件的跟進行動。

眾新聞2月3日下午查詢：

政府發言人早前指，懲教署在疫情發生前向一些非政府機構供應口罩。眾新聞欲查詢：

1. 懲教署在疫情發生前向哪些非政府機構供應口罩？請提供2019年6月至今，懲教署供應口罩的非政府機構名單。

2. 請提供上述各個非政府機構獲供應懲教署生產的口罩的 (i)日期 及 (ii)數量。

懲教署2月3日傍晚回覆：

本署生產的過濾口罩主要供應給政府物流服務署（物流署），並由該署分發給政府部門使用。另外，本署過往亦接受非政府組織或慈善團體，例如護理中心、地區支援中心的口罩訂單，供其內部使用。

因應近月物流署的要求提高口罩生產量，本署已停止承接其他機構的訂單，集中資源提高生產力，供應物流署。

眾新聞2月3日晚上查詢：

請提供懲教署過往接受非政府組織或慈善團體的口罩訂單具體資料，請羅列有關組織／團體的(1)名稱、(2)懲教署的供貨日期及(3)相應口罩數量。如未能提供上述資料，請解釋原因。

眾新聞2月3日晚上補充查詢：

對於有懲教署的口罩懷疑流出市面，行政長官林鄭月娥2月3日表示，懲教署會調查。煩請說明懲教署循什麼途徑調查、目前調查進度及初步結果。

懲教署2月4日傍晚回覆：

本署一直以來嚴格控制生產過濾口罩的流程、成品儲存及運輸安排，並確保過濾口罩成品妥善運送到物流署分發給政府部門使用。

對於最近坊間出現售賣或使用本署生產口罩的情況，本署會協助其他執法部門對相關事件的跟進行動。

眾新聞2月4日晚上查詢：

請提供懲教署過往接受非政府組織或慈善團體的口罩訂單具體資料，請羅列有關組織／團體的(1)名稱、(2)懲教署的供貨日期及(3)相應口罩數量。如未能提供上述資料，請解釋原因。

懲教署2月4日晚上回覆：

2019年懲教署生產的過濾口罩，少部分由社福機構、學校等非政府組織購買，合共約12萬個。

眾新聞2月5日晚上查詢：

1. 懲教署將該12萬個口罩在何時、供應給哪間社福機構/學校/非政府組織？ 懲教署向各個組織分別供貨多少？

2. 該些懲教署生產的口罩，售價是多少元？

懲教署2月6日晚上回覆：

由於查詢涉及第三者的資料，本署不會披露。

香港人還記得嗎？
熊家俊先生（25歲） - 15/12/2017
梁凌杰先生（35歲） - 15/6/2019
盧曉欣小姐（21歲） - 30/6/2019
鄔幸恩小姐（29歲） - 30/6/2019
麥小姐（28歲） - 3/7/2019
梅先生（32歲） - 5/7/2019
范先生（26歲） - 22/7/2019
Calvin 郭先生（25歲） - 27/8/2019
姬如希先生（16歲） - 2/9/2019
何小姐 (27歲)） - 4/9/2019
陳彥霖小姐 （15歲） - 19/9/2019(全裸墮海)
王先生(22歲) - 4/11/2019(天水圍天恒邨墮樓亡)
曾穎欣小姐 （26歲） - 7/11/2019
周梓樂先生（22歲）- 8/11/2019(被墮樓)
少女 (17歲) - 17/11/2019(全裸墮樓)
李女士 (45歲) - 18/12/2019 (全裸伏屍)
李仁博先生(32歲) - 19/12/2019(腳纏啞鈴墮海)
翁家倫先生(41歲) - 22/12/2019(失蹤人士,藍田配水庫被用絲巾吊頸自殺)
霍先生(38歲) - 29/12/2019(旺角墮樓亡)
潘先生(29歲) - 30/12/2919(失蹤人士,在荃灣城門水塘被尋回屍體)
陳小姐(35歲) - 30/12/2019(深水埗墮樓亡)
少女(14歲) - 31/12/2019(西營盤墮樓亡)
馬先生(62歲) - 3/1/2020(天水圍天恒邨墮樓亡)
黑衫婆婆 -13/012020(屯門翠林花園墮樓亡)
元朗恐襲 - 21/7/2019
荃灣恐襲- 05/08/2019
太子慘案 - 31/8/2019
北角恐襲 - 15/09/2019
荃灣實彈 - 1/10/2019
西灣河實彈 - 11/11/2019
圍攻中文大學 - 12/11/2019
油麻地人踩人 - 18/11/2019
圍攻理工大學 - 16/11/2019 29/11/2019
理大廚房佬被非法禁錮 - 23/11/2019 - 20/12/2019
旺角黑幫斬人事件 - 24/12/2019
的士KL8929於旺角撞人後逃逸 - 24/12/2019
深水埗少年疑被警員以胡椒球彈射中致由高處墮下 - 24/12/2019
的士司機鄭世華涉危險駕駛,駕的士LD9663撞向市民致一名市民腿部受傷

反送中運動警方行動紀錄
「重開」又有香港人失蹤

有個 tg 失蹤人士channel

fb group

大家仲記唔記得
太子站搵朋友個姨姨？

831 搵失蹤姨姨 (之後有「認罪」錄音)
［勁恐怖］太子站前上鏡受訪問後
被逼錄音同可能已被自殺

推埋呢個

唉

新家園協會一定有份啦

一定無黑警組織分啦

即係俾晒大陸、黑警同建制啦
連公務員自己都無得用.....

係咪禁制令果d 呀

醫護行動post 要得到大家注視 同行動支持

仲有Soco

中國紅十字會

唔披露即係身有屎唔講得果d 機構個名啦

其實呢d 係公眾應該可以獲得既資料黎，唔可以下下拎第三者私隱去頂嫁喎

放蛇問d大媽邊度拎好過啦

記者下次記者會一定要追問究竟林鄭問完懲教有答案比到市民未

懲教署→DAB/共狗組織→鄰國賤種

專業请算師？

NGO=民建聯 工聯會 經民聯 黑警

tui

唔公布咪即係比咗死黑警囉

總之對自己不利既野就涉及私穩問題 唔使答

公家野用咗去邊唔比得公眾知？
儍L咗呀？

會唔會判上判。出面賣完一櫃貨 再轉售比人。一個電話就賺一鑊

制度內抗爭

Ngo就係新家園可能

即係認左有出售口罩啦

黑警原來係NGO ?

即係以後俾另一半質疑出軌都可以答"涉及第三者資料，不會披露"?

個個政府部門都一鳩樣

唔想再有手足被黑警自殺？用呢4個apps!

借個位嚟

請大家幫手正評，lm，避免沉底

相當有嫌疑

問晒全港ngo有冇收過

散仔協會

公開資料守則

要怪唔該怪政府

記者可以轉問全港ngo有無收過

Push

唔肯老實答一定有古怪

第三者=中國

工聯會都係ngo

黑箱作業到

民x聯？

推

當成個政府應該要公開透明講啲有機會涉及利益嘅野而選擇唔公開同搵借口
就係人都知一定有利益輸送或者內部程序不檢
而家同擺明貪污無分別 有片影住狗車比口罩人 佢都可以死撐
呢個咁嘅香港社會同政府真係跌到落谷底

屌

諗左咁撚耐終於諗到點答呀？記者朋友唔問下點解三日前唔咁答？睇完個list知道大獲就話關私隱唔答？

政府發貨乜唔係公開資料嚟

我朋友做 香港其中一間 top 10 規模既NGO
無收過 , 啲 NGO 要靠自己四周撲口罩畀班老人家同啲殘障人士
屌你老母啦 CSI , 扮哂野

A

懲教署都係狗

平時奶慣共嗰啲囉

東華, 聖公會, 新家園, 仁愛堂

完

呢10年香港就急速惡化

懲教黑嘅程度絕對唔比黑警低

蝦手足

2.2.5 雖然公眾利益鮮有成為披露交易秘密的理據，但在 有需要或為適當保障公共衞生及公眾安全或保護環境的情 況下，披露被視為商業敏感的資料便有理據。這類考慮因素 必須明顯地凌駕對第三者或政府的競爭地位可能造成不利
- 26 -
影響，而預期可能造成的傷害也是確實和具體的。在此情況 下，披露資料對公眾的利益會超過將資料保密的公眾利益。

而家全世界都冇口罩 而你話賣咗俾ngo 明顯係有關保障公共衛生喎 點解唔講得？

私隱係保障個人
唔係機構

正苦部門有公開資料守則
點解唔可以公怖

黑警康樂協會之類

一定要追究到底囉

眾新聞一間間大既NGO問喇
無收既一定大大聲屌，咁比懲教署屈
有既就公海講佢地有，等基層去排隊

公開賣咗比邊間ngo係應有之義啦屌佢老母臭閪

黑懲

一定要追究，推

我自己係大型ngo做
有俾就唔洗每日煩邊到撲口罩啦屌
懲教我屌你老母

句野萬能插蘇嚟

the gov is rotten to the core

Push
Dklm

買家請自己申報，否則見一個扯甩一個

好大機會狗親戚

黃繼兒又指，條例列明一些可豁免情況，若以防止罪案發生、需偵查罪案、或涉及公眾利益平衡下可以公開資料，若公開資料的機構被投訴，可以此為答辯理由。

警犬愛護協會？

up

呢d係公眾利益有得唔透露？

唔好俾佢哋偷換概念！

一般保密責任，以至個人資料保護，喺遇到重大公共利益嘅情況，係可以豁免遵守而披露㗎！

NGO? 警察員佐級家屬協會呀？

中國ngo

公司有個屯門同事都有CSI
佢話朋友俾佢

下，ngo有咩唔開得名

手足裝備抗沙士：護目鏡（型號/分析/用法/清潔全齊）

請大家幫手推一推，正個評

請大家幫手正評，避免沉底

食夾棍有咩下場？

聞屎聯，暴動會，狗務處私買
公開的秘密

唔怪得班屯公大媽有

申訴專員公署做野未？

利益輸送

请

痴線
俾咗邊個都唔講得？

咁成個庫房啲錢比咗佢都唔使講啦

如何提出索取資料要求
根據《公開資料守則》向政府部門索取資料，可填寫以下連結的表格或以信件/電郵指明根據《公開資料守則》提出申請，送交有關部門的公開資料主任。

連結至申請表格

公開資料主任的聯絡資料載於以下連結：

如何提出索取資料要求
懲教署
主頁
公開資料主任：
簡富強先生

電話號碼：
(852) 2582 5188

傳真號碼：
(852) 2802 0184

電郵地址：
email@csd.gov.hk

地址：
香港灣仔
港灣道12號
灣仔政府大樓24樓
懲教署

一人一email

要求立法會議員跟進